---
layout: post
title: "Android之下拉菜单Spinner"
date: 2017-03-14 19:11:00 +0800
categories: jekyll update
tags: Android
excerpt: Spinner组件的作用是作为一个下拉菜单，提供选项供用户选择。
---
### 首先看一下效果吧
![](../img/spinner01.gif)

### 1.固定选项
#### 如果我们已经确定了让用户选择的选项值，那么可以采取这种方式。
#### 编写布局文件main.xml
    <?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
    <LinearLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
        xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
        android:id="@+id/activity_main"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent"
        android:orientation="horizontal"
        tools:context="com.example.cheng.myapplication.MainActivity">

        <TextView
            android:layout_width="wrap_content"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:text="你的职业："
            android:textSize="21sp"/>
        <Spinner
            android:layout_width="wrap_content"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:entries="@array/profession" />

    </LinearLayout>

#### 编写数据资源arrays.xml
    <?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
    <resources>
        <string-array name="profession" >
            <item>教师</item>
            <item>学生</item>
            <item>司机</item>
            <item>厨师</item>
            <item>工人</item>
        </string-array>
    </resources>

### 2.动态选项
#### 在实际环境下，也许我们会根据用户的操作，来提供不同的选项值来供用户选择，那么就应该选择这种方式。
#### 编写布局文件main.xml
    <?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
    <LinearLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
        xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
        android:id="@+id/activity_main"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent"
        android:orientation="horizontal"
        tools:context="com.example.cheng.myapplication.MainActivity">

        <TextView
            android:layout_width="wrap_content"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:text="你的职业："
            android:textSize="21sp"/>
        <Spinner
            android:id="@+id/spinner"
            android:layout_width="wrap_content"
            android:layout_height="wrap_content" />

    </LinearLayout>

#### 编写Activity.java
    package com.example.cheng.myapplication;

    import android.support.v7.app.AppCompatActivity;
    import android.os.Bundle;
    import android.widget.ArrayAdapter;
    import android.widget.Spinner;

    public class MainActivity extends AppCompatActivity {

        Spinner spinner;
        @Override
        protected void onCreate(Bundle savedInstanceState) {
            super.onCreate(savedInstanceState);
            setContentView(R.layout.activity_main);

            spinner=(Spinner)findViewById(R.id.spinner);
            String profession[]=new String[]{"歌手","演员","律师","公务员","设计师"};
            //创建ArrayAdapter对象
            ArrayAdapter<String> aa=new ArrayAdapter<String>(this,android.R.layout.simple_spinner_dropdown_item,profession);
            //为Spinner设置Adapter
            spinner.setAdapter(aa);
        }
    }


### 附：
#### 可能在一些老的教材或视频上会讲'prompt'设置选择框的提示信息，但是在新版本的默认状态下是不起作用的，你需要将style设置为‘Widge.Spinner’
    <?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
    <LinearLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
        xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
        android:id="@+id/activity_main"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent"
        android:orientation="horizontal"
        tools:context="com.example.cheng.myapplication.MainActivity">

        <TextView
            android:layout_width="wrap_content"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:text="你的职业："
            android:textSize="21sp"/>
        <Spinner
            android:layout_width="wrap_content"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:entries="@array/profession"
            style="@android:style/Widget.Spinner"
            android:prompt="@string/tip"
            />

    </LinearLayout>


#### 界面如图
![](../img/spinner02.png)
### 获取选项被选中的值：spinner.getSelectedItem().toString();
